香港邊到有得買台灣A菜?

好撚好食成日要去台式餐廳先有得食
自己又想煮

乜唔係等於油麥菜咩

油麥菜又名萵苣，它為菊科植物萵苣的根和葉，是大眾化蔬菜之一，中國大部份地區都有栽培。廣東一帶稱作油麥菜；上海菜多用莖，稱萵苣或香芯。
A菜之名應是來自於它的台語發音: 很類似A-ㄚ菜
因台灣幾乎四季都吃得到 , 很受歡迎, 客人到餐館點菜時,服務員為求速度快, 經常會簡寫菜名故將萵苣之台語發音以英文拼出久而久之大家就叫A菜了.

2樣野黎架喎
油麥菜粗D 冇咁甜
A菜幼D 甜D

2樣菜都食左好耐
A菜岩自己口味

下 差唔多所以綠色菜我都鐘意食
或者你去個間餐廳煮得唔好食

大概係呢個樣

蕃薯葉都少見，好食

樓下街市成日有喎
反而A菜真係未見過
定係香港街市唔叫A菜呢

台灣好多菜都好正得佢地先有
水蓮龍鬚菜

A菜等於油蜜菜

似
但真係唔同

google左 未食過 睇個樣都覺得好正

去親台灣都係高麗菜高麗菜

蝦醬炒蕃薯葉勁撚正

呢個好似就係蕃薯葉

去花蓮個夜市，可能多原住民多檔，好多佢地D野菜係
未試過去夜市係瘋狂食菜
但真係好正

唔係，呢隻香港都叫龍鬚菜，有鬚的
香港街市好間中會有得買

依個好味呀！

上次睇電視煮野食條友話A菜其實就係油蜜菜

a菜真係好撚好食

乜鳩呀

何謂Ａ菜
昨晚看肥媽那平DD節目，她指A菜即油麥菜；其實A菜和油麥菜是兩樣不一樣的東西。或者，不是肥媽「乜都吾識」，是資料搜集的人兄不假求証、網上太多錯料、人云亦云還是以訛傳訛罷。傳媒，尤其是電視節目中「亂放流料」，錯誤不停傳下去；假以時日，錯誤亦變真確了；人類受害不淺。

a菜

油麥菜

味道相似
a菜較甜較幼!
但絕對係2樣菜黎!

食開邊到?

屌 係肥媽喇